最遙遠Long D修成正果！ 船員：陸地上每天都是情人節

遠洋貨船運送貨物到世界各地，航程可長達半年，船員大部份時間在海上，沒有電話訊號

半年見面一次，生日、情人節二人都不能共度時光，在茫茫大海沒有電話訊號，偶爾靠岸時才能用到Whatsapp和電話，這就是船員的拍拖生活。「在這個時代，會覺得這樣很難維繫關係吧。」Vincent行船四年，見過水手、船員在航程途中泊岸，終於收到電話訊號，卻是戀人傳來的分手短訊，距離回家日子以月計，想挽回卻無能為力。擔任貨船三副的Vincent，行船四年，剛完成八個月的航海生活，在今年情人節前夕求婚成功。海上的人與陸上的人修成正果，成功之道是甚麼？

遠洋船運送貨櫃到世界各地，航程短則數星期，長則半年。Vincent對上一次工作便花了八個月時間，由德國出發，途經大西洋、地中海、紅海、阿丁灣 印度洋、新加坡海峽等，於上海結束。每年至少有半年不在港，維繫感情要靠上船前提前為女朋友慶祝生日和特別節日，又把支票交予相熟花店，預先訂好花束，正日送到女朋友手上。每次回港放假的3個月，每天都接女朋友下班，「回港後每天都是情人節，可以做的都盡量做。」

「一定有痛苦的時候，會很掛念岸上的另一半。」貨船大部份時間在公海航行，接收不到電話訊號，「所以不用留意whatsapp、也不能上網。」與岸上的女朋友、家人溝通，只能靠免費的衛星電郵，「但不是即時發送，由船長每日集中收發一次。」他每天都寫兩至三個電郵給女朋友，「之前有一艘船行了半年左右，我與她兩人來回共寫了六十萬字。」

想聽愛人的聲音？五分鐘衛星電話便索價港幣廿多元（約六毫美金一分鐘）。每次打電話都是一項工程，「最初打通後說完『好掛住你啊』，就忘了後面想說的。撥電話時開始計時，看到差不多五十秒時，便準備收線，免得要計入下一分鐘。所以要長話短說，講重點，每次打電話前都要計劃好內容。」

貨船不定期泊碼頭卸貨，可接收到岸上電話訊號，終於能夠打電話、發短訊。可是船員要協助卸貨，即使沒有工作在手，碼頭離岸頗遠，訊號不穩，大多數時間只能傳文字訊息，別說視像通話，錄音也太奢侈。船員為求通訊會各出奇謀，包括把手機放進剪開的汽水罐希望增強訊號，「拿著電話緊貼窗戶，甚至用繩把手機吊近窗邊，看看會不會接收得更好。」

不過，有訊號不代表收到令人開心的消息。「我見過水手（泊岸時）收到分手短訊，但你可以做的事太有限了，收到消息只能放在心裡。大家也知道，上船後，不能任性的說不幹，下個碼頭要回家。」

「你在海上，除了（照顧）自己感覺，還要照顧多一個人的感覺，用你自己的方法。」岸上的人看來，船上的溝通比異地戀更艱難；Vincent卻樂觀地說，現代船員已經幸福得多，「從前的船員還要寫家書，出海兩三年，太太也一樣在岸上等著啊，只是取決於怎樣維繫關係。」

這場海陸之戀，於今年情人節前夕修成正果，他向女友求婚成功。或者當溝通變成一種奢侈，才會令人明白溝通的真正意義。「你拿起電話是『No Service』，女朋友看到你的Last Seen是十天前。大家要把感覺即時說出來，要是藏在心裡，下個碼頭才能再通訊，可能會胡思亂想。」「當你知道很多事情都不是必然，你會有另一種看法。」

即使靠岸，電話訊號依然微弱，船員會用汽水罐自製「接收器」改善，希望與岸上親友溝通

Vincent與在女友半年才見面一次， 每次下船放假約三個月，都花盡心思為女朋友製造驚喜，「想到的都盡量做。」

今年情人節前夕，Vincent向女友求婚成功，修成正果

九成都偷食過

true

打和啦 SUPER

係船上難啲偷食，反而個女就....

船上難, 泊岸就...

由德國出發，途經大西洋、地中海、紅海、阿丁灣 印度洋、新加坡海峽等
食盡女女啦

有巴打做三副定二副
佢識埋碼頭未必有得上岸，有機會on duty，部份碼頭停得十個鐘。
應該就好困難
萬一ETA係深夜就真係雞都叫唔到。

唔單至修成正果，返到去仲做埋爸爸添

唔叫雞就係船上打丁發洩囉

射到成個艙壁都係精

之前巴打講過有雞船上黎俾你屌

成班毒撚喺度酸 郁啲就話護眼

連登仔就係唔可以戥人開心下

連登仔表示：

我得唔到嘅野，人地都唔可以得到

丁圖都無得down 打鬼咩

所以龍虎豹重生存到

條仔搵咁撚多，俾我都等

收入有幾多三副？

$25000-$35000

未入都估到d 回應係咁

月收定點？同一個位爭成皮？

難得埋到岸，人地都應該點搵生意

成班麻甩佬困係架船半年，我話佢地冇野都冇人信啦

lm

成班男人晚晚格劍互射十二碼

依種環境，我係條女都唔會反對條仔叫雞啦
無意外健健康康返嚟，個心又喺自己到嘅，已經好幸福

叫雞都只不過係發洩吓

行船唔叫雞邊撚個信

惟有FF下同條女扑緊野個場面
反正射出黎嘅都係寂莫

之前有個巴打又係行船開咗個吹水post
唔知佢而家返嚟未呢

misclicked downvote shit

@Freddie_Lim 巴打

[遠洋船員] 得返幾個鐘上網 你問我答2

月入，唔同原居地人工唔同。
船上officer好似得四個階
3rd mate, 2nd mate , Chief mate, captain
一跳就跳好多

條女下面儲左幾多男人既精液
話冇偷食過老閪都唔撚信啦

第時返到香港條女有左

睇個樣就知條女好大食

正確

召喚綠燈